普捷天奴高呼VAR摧毀足球 諷英人同為騙過球證慶祝

熱刺日前憑爭議性12碼逼和利物浦，賽後熱刺迪利阿里、拉美拿、哈利卡尼等人的「插水」行為飽受抨擊。熱刺主帥普捷天奴在迎戰紐波特郡賽前，再次為愛將辯護，聲言欺騙也是戰術，而且球證有時難免犯錯，暗示欺騙球證是比賽的一部分。

明晨（2月8日）英格蘭足總盃第4圈賽事，熱刺將於主場迎戰英乙球隊紐波特郡，不過記者會上焦點仍集中對利物浦一役的爭議「插水」。雖然哈利卡尼和拉美拿未被秋後算帳，但中場迪利阿里因禁區內插水領黃，自然成為眾矢之的，普捷天奴回應指：「迪利阿里當然不是完美，沒有人是完美的。他是一個聰明的孩子，只是有少許瑕疵。」他認為迪利阿里領黃是合理判決，但外界過份關注這一點。

稱「球證也是人」 喜歡不確定性

普捷天奴更直言擔心足球在數年後變得僵硬，不再充滿激情，他解釋：「足球是充滿想像的運動，VAR（視像裁判）會令人專注這些小動作。20年前、30年前，大家都以為騙過球證而慶祝，不單止阿根廷，英格蘭亦是一樣。」普捷天奴更總結：「足球就是要欺騙你的對手。球證也是人，有時他們是對，有時他們是錯，我喜歡這樣的足球。」

蒲頭

死熱狗

我覺得唔應該讓誤判去影響最終賽果